{
    "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tambah gendut, kelebihan gula darah<br>mngkin sperti itu",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Lemak : obesitas, hipertensi<br>karbo : obesitas, kadar gula tinggi (karena karbo mengandung glukosa jg)<br>protein :obesitas , gangguan pencernaan<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "roni-bermain-tarik-tambang-dengan-doni-apabila-gaya-roni-15n-dan-338",
            "question": "Roni bermain tarik tambang dengan doni apabila gaya roni 15N dan doni 20N, resultan gayanya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "R1-R2<br>20-15N = 5N ke arah Doni",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "resultan gaya = r1 - r2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 20 - 15<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 5 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-faktor-yang-mempengaruhi-besar-kecilnya-energi-ki-631",
            "question": "Sebutkan faktor faktor yang mempengaruhi besar kecilnya energi kinetik suatu benda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hal yang mempengaruhi besar kecilnya energi kinetik suatu benda ditentukan oleh massa dan kecepatan/kelajuannya<br>rumus :\u00a0<span>\u00bd.m.v^2</span><span><br>m: massa<br>v: kecepatan/kelajuan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bentuk benda, berat benda, halus/ kasarnya permukaan benda, halus/ kasarnya jalur benda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "superman-trbang-ke-arah-timur-dan-menempuh-jarak-120-kmjam-dalam-248",
            "question": "superman trbang ke arah timur dan menempuh jarak 120 km/jam dalam waktu 15 menit. berapakah kelajuan rata rata superman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "eheh,baiti itutu,dibilang menempuh jarak 120 km/jam uda v nya lo atau udah kecepatannya lo,ehhehe<br>kecuali soalnya jaraknya 120 km dlm waktu 15 menit,maka v..?<br>v = s/t = 120.000 m / 15.60s = 120.000 m / 900 s = 133,33 m /s :)<br>maaf kalau salah ya :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v=s/t=120.000m/15.605=120.000m/90s=133.33 m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejumlah-zat-cair-massanya-1-kg-suhunya-80derajat-celcius-dim-498",
            "question": "sejumlah zat cair massanya 1 kg suhunya 80(derajat celcius),\u00a0dimasukkan kedalam 2 kg air yang suhunya 20(derajat celcius), setelah keadaan setimbng,suhu campuran menjadi 23. bila kalor jenis air 1, berapakah kalor jenis logam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika soal yang di maksud bermassa 1 kg itu adalah logam, berarti c logam adalah\u00a00,105",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-negatif-jika-mengosumsi-lemakkarbohidratprotein-berlebihan-491",
            "question": "Hal negatif jika mengosumsi lemak,karbohidrat,protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Obesitas, susah punya anak/ keturunan , kegemukan , susah dpt pasangan? ::D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.kegemukan<br>2.korestrol<br>3.mandul",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghema-641",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>tidak menyalakan lampu pda siang hari<span><br>tdak menghidupkan bnyak lmpu pda jam prokdutif<br><span>mtikan brang\" eletronik yg tdak di gunakan<span>\u00a0<br></span>Matikan lampu kamar saat tidur.<br><span>Menggunakan lampu hemat energi misalnya lampu neon yan glebih bersifat hemat energi daripada lampu bohlem. Disiang hari dapat menggunakan penerang alami secara optima.<br>Membentuk perilaku dan kebiasaan diri untuk menggunakan listrik saat diperlukan, secara bergantian, dan tidak berlebihan.<br>Mematikan televisi, keran air, komputer atau lampu jika sudah tidak digunakan.<br>Jika memungkinkan untuk mengeringkan pakaian secara alami di bawah sinar matahari.<br></span><span>menghemat energi sebaik\"nya<br>tdk menyalakan lampu pda siang hari<br>tdk menyalakan brg brg elektronik jika tdk dipakai.</span><br></span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-langit-pada-cuaca-cerah-berwarna-biru-minta-jawaban-779",
            "question": "Mengapa langit pada cuaca cerah berwarna biru????? minta jawaban yang logis ya!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>pengaruh atmosfir bumi </em></strong><br>\u00a0Molekul-molekul gas seperti\u00a0 nitrogen, oksigen, argon dan uap air menyebabkan cahaya matahari yang terdiri dari variasi panjang geleombang terabsorbsi. Cahaya yang terabsorbsi ini akan <strong><em>teradiasikan</em></strong> sehingga <strong><em>menghasilkan spektrum warna</em></strong>. Walaupun seluruh panjang gelombang dari cahaya matahari ini terabsorsi, namun warna biru yang memiliki panjang gelombang yang rendah akan terabsorsi lebih banyak dibandingkan warna merah sehingga warna biru ini dominan terlihat oleh mata. Proses ini dinamakan Rayleigh scattering.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimna-hubungan-antara-beda-potensial-dan-kuat-arus-listrik-587",
            "question": "Bagaimna hubungan antara beda potensial dan kuat arus listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besarnya arus yang mengalir pada kawat penghantar<br>\ntidak hanya bergantung pada tegangan, tetapi juga pada<br>\nhambatan yang  dimiliki kawat terhadap aliran elektron.<br>\nKuat arus listrik berbanding terbalik  dengan hambatan:<br>\nI  \u221d 1/R<br>\n. Aliran elektron pada kawat penghantar diperlambat<br>\nkarena adanya interaksi dengan atom-atom kawat. Makin<br>\nbesar hambatan ini, makin kecil arus untuk suatu tegangan<br>\nV. Dengan  demikian, arus  I yang mengalir berbanding<br>\nlurus  dengan beda potensial antara ujung-ujung  peng-<br>\nhantar  dan berbanding terbalik  dengan hambatannya.<br>\nPernyataan ini dikenal dengan Hukum Ohm, dan dinyatakan<br>\ndengan persamaan:<br>\n     I = V/R<br>\nDengan R adalah hambatan kawat atau suatu alat lainnya,<br>\nV adalah beda potensial antara kedua ujung penghantar,<br>\ndan I adalah arus yang mengalir. Hubungan ini sering dituliskan<br>\n   V = I . R ........................................\u2026<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "frekuensi-suatu-sumber-getar-15-mhz-bila-dinyatakan-dalam-satuan-467",
            "question": "Frekuensi suatu sumber getar 1,5 MHz bila dinyatakan dalam satuan SI adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,5 MHz = 1500 000 Hz<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bermassa-15-ton-melesat-di-jalan-raya-dgn-energi-ki-871",
            "question": "Sebuah mobil bermassa 1,5 ton melesat di jalan raya dgn energi kinetik 468,75 kilo/joule. Hitunglah kecepatannya ! (km/jam)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ek=1/2.massa.v\u00b2<br>468,75joule=1/2.1500.v\u00b2<br>\u21d4v\u00b2=468,75\u00f7750<br>\u21d2v\u00b2=0.625<br>\u21d4v=\u221a0.625<br>\u21d4v=0.25<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}